看著那被囚禁的靈魂,我寧願當他口中所說的自由閪。

一扇玻璃門就如正邪之間那脆弱的界線,一念天堂,一念地獄。
「出嚟啦!屌你老母!自由閪!」
這「回腸蕩氣」的句子在示威者耳中可能是謾罵,可能是威脅。
在我耳中,這是卻是他渴望被拯救的呼叫聲。

他,羨慕示威者僅餘的自由,所以靠前玻璃門。
他,看見玻璃門醜陋的倒影,認清無助的恐怖。
他,妒忌示威者抗爭的勇氣,繼而慚愧的怒吼。

這夜過後,人們漸漸走出來。
他們不是被玻璃門隔住的示威者,
而是聽見呼叫聲的自由閪。

我們不單要捍衛自己的自由,
更要喚醒被武裝囚禁的靈魂,
敵人只有一個,
那個把華人的文明摧毀得七零八落的黨。

人人都是自由閪的時代要來了
還等什麼,「出嚟啦!自由閪!」

劉明一身蟻

自由閪其實幾好聽